「墳場新聞」「青永屍」廢老金句五十條

所謂廢老，就是孔子在《論語》中說的「老而不死是為賊也」那種敗類，也就是不事生產死賴著的那種人。他們有否貢獻過？不知道。他們口中有，但比如你看看他們日常工作、處世做人，你絕對會懷疑他們是怎樣活到今天的。但他們總有些口頭禪，集合了《墳場新聞》讀者的所見所聞，下附五十句：

「做咩你夠鐘放工就走？」
「小小野就話捱唔住。」
「你識乜！」
「一個人到四、五十歲，一啲物業都冇、乜都冇，呢個人廢人嚟㗎啦！」
「咳兩聲就Sick Leave，依家啲後生真係少少野都捱唔住」
「搞咁多野做咩？Ｄ後生都係發窮惡之嘛。以前我地冇得食呀，都係咁過啦。」
「我係加拿大咁耐，見到梁振英都好努力做野呀……」
「民主唔係一步登天架! 」
「你讀咁多書咪又係咁。你有冇反省？」
「個世界就係咁㗎啦⋯⋯」
「如果唔係我地係香港捱生捱死，你地依家邊有咁好環境。」
「宜家一個月賺到7000咪好囉，想當年我地一日三十蚊架咋……」
「頂唔順咪移民囉，留係香港做乜啫。」
「你地班後生成日都話個特首唔掂又剩，咁叻你地唔自己上去做。」
「我半年前已經講過…..」
「其實依家個政府咪幾好，比埋錢你地供樓喎，以前我地邊度有呢啲野吖。」
「年年咁多大學生畢業，一街都係大學生，大學生唔值錢。」
「話咗你㗎啦。」
「每日O多兩三個鐘T啦，係機會黎。我以前都係咁。」
「到你到左我呢個年紀你就會明白架喇！」
「嗰時我一個人打兩三份工啦，點解你班後生咁唔捱得？」
「我以前返朝九晚五，食完飯返多份工返多4個鐘咁搵錢，呢家你班廢青返一份工都嗌辛苦！」
「我咁同你講得梗係有理由啦⋯⋯」
「你咁唔鍾意中國，做乜仲要留喺度？」
「你地後生，冇社會經驗。」
「我唔明點解買部計數機比你，你數學都可以唔合格。」
「政府其實都想同你地傾，但係你地成日都唔願傾。」
「天下烏鴉一樣黑，外國咪又係咁多問題，你走得去邊？」
「政府搞乜都好，你班友淨係識得搞對抗，香港點會好？」
「你唔駛同我講呢啲，我淨係知你地啲後生而家攪攪震。」
「成日換手機梗係儲唔到錢啦！」
「香港本黎好好架，所以我有少少投資，有幾層樓咁。係啲人講到自己好有道理搞亂曬。」
「始終買先係自己架。萬六蚊呎但首期平喎。二百呎唔係住唔到人。」
「我好似你咁大時，渣住五個單位四個車位。點解你唔試下入市？」
「照計你都買到樓架。」
「點解你唔抽居屋呀？」
「老細又唔係唔睇你，點解你唔勤力啲？」
「你地呢啲後生⋯⋯」
「係囉。讀多啲書咪好囉。後生讀到梗係讀，我等退休架啦。你勤力啲先得架。聽日見。」
「唔夠錢使點解唔試下慳啲使？再唔係做份兼職咪得囉，當年我咪又係咁！」
「我地果時邊係咁！」
「舅父又係大學生，你又係大學生。舅父大學畢業都係太子道買到樓啦？點解你買唔到？」
「做你就做啦，唔好問咁多」
「唔捱得！」
「係你無本事！」
「我地咪又係咁過嚟！」
「你地就係讀得書多讀壞腦呀，所以先搞亂香港咋。」
「我依家打張好牌你上，依家捱下蝕底下，遲下就會升職加人工。」
「咁咪錯囉！我做左二三十年都唔係咁做！你識用電腦都唔等如啱。」
「要你捱少少就嫌三嫌四。」

「宜家一個月賺到7000咪好囉，想當年我地一日三十蚊架咋……」
「一日一百蚊，一個月都有三萬蚊」

殊……

睇左一句已經想打撚爆個mon

agger，睇到好躁

衰過粗口

____好嘢！多謝____！

三大類
1. 唔捱得
2. 果陣時xxx, 而家好好架啦
3. 成日反對

句句都真係難聽過粗口

難聽過粗口

真係好撚難接受到

越睇越憎D廢老

講得出呢啲說話嘅人係幾咁自私

老港畜諗嘢真係中國邏輯嚟
最慘係香港淪陷後果係後生嘅食哂
唔會報落老港畜度

班廢老經歷左港英統治下香港最輝煌既七八十年代
經濟起飛 成個東南亞都仰望香港
創業、搞生意易過借火
班廢心唔知恩圖報不突止
仲走去奶共
而家香港經濟下滑
後生仔搵唔到工開
成班錢已袋就落井下石

陳雲有句說話真係講得好岩
如果香港人係一個民族
佢係人類之恥

睇到頭幾句已經爆撚哂粗

有咩辦法可以減少廢老